(勇武手足入一入來) 【主動停戰14日 VS 堵路】邊個係重蹈2014年覆轍﹖

致勇武手足的信

回溯六月至今，五千多名手足被捕，當中不乏濫捕和濫告。你們的不計成本的付出只是為了很基本的訴求。撤回送中惡法、撤銷對義士的檢控、撤回暴動定性、設立獨立調查委員會和真雙普選。在其他民主國家，絕不會發展成今日的局面。我們相信，只有根本性的改革才可以避免同類事件再出現。

在這五個多月中，我們緊守不割蓆、不督灰、不指責，面對全世界最邪惡的政權，成功地走到今日。全因我們吸取2014年的沉重的教訓，勇武和理非各取所長，互相包容。最為成功我例子有612、71和中大戰役，勇武用行動直接撼動政權，和理非一呼百應，資源補給源源不絕。加上我們一直採用不佔領快閃策略，一直以來民意成為了我們堅強的後盾。在這裡衷心感激各位香港人。

過往一星期，黎明行動初嘗果效，大商家和既得利益者為了停止如此不利的營商環境向政府施壓，親中商店如美心都大幅倒閉。可是今天藍絲清路障行為中，當中有收錢清路障，也有路過自發參與的藍絲。雖然他們不接受堵路和不認同我們的理念，但他們始終是香港的一部分，這現象反映被罷工始終會有盡頭的，是不能成為長期執行，持續下去定必演變成市民內鬥，長期罷工必定要蘊釀和自發參與。雖然全港性堵塞主要幹道有效，不過我認為是短期的，長此不去有很大可能重蹈2014年覆轍，更不能貫切BE WATER理念。因為BE WATER 不單是進攻和撤退時的理念，更多的是形容策略是靈活性。

沈旭暉最近有一個FACEBOOK 貼文提到﹕．「存人失地，人地皆存；存地失人，人地皆失。這是毛澤東作為#BeWater 大師的話。」我感到些少啟發，既然政府的陽謀是透過示威者堵路，鼓動親中藍絲自私的劣根性，製造敵人，在區議會投票，藉以增加警察武力升級的正當性。倒不如，疏導藍絲的情緒，鞏固淺黃的支持。猶記得我們在稅務大樓一事後，懂得反思和道歉，令不少人理解到我們不是發泄和破壞的代表，是會快速學習的，會進步的一群。

其次，既然多數和理非重視區議會選舉，我們應該包容他們的想法。不竟，和理非可以包容我們的使用暴力，我們也應該短期內避免導選舉取消的行動。雖知道不少和理非過去是一點兒暴力畫面都不能接受，如今願意有這麼大的改變，我們是表示歡迎的。始終缺少任何一方面的包容，運動都難以持續。我們應該緊記，林鄭月娥之所以惹眾怒，犯眾憎，皆因為失民心，失民心者，失天下。

當我看到燒山說停戰14日，我第一時間認為，停戰會失去運動的勢頭，市民可能滿足於區議會選舉的勝利，最後運動無疾而終，空手而回。2014年主動撤出金鐘，交換開放公民廣場，失敗而回。中大開行車線，交換區議會選舉如期進行，如今威脅未解。現在主動停戰14日，又交換區議會選舉如期進行﹖狼來了也只信三次，到底為何﹖我認為看來相似的處境，卻有大大不同之處。

2014年後期，我們在民意低地，簡單來說﹕阻撚住曬，毫無突破，現在卻眾志城城，好大機會大勝。

2014年沒有選舉將近，無法轉換成可守的據點。現在北京要重奪區議會要4年後，期間我們卻可以挾席位推行區議會大改革，更不用談立法會和特首選舉的影響力。

再者假如市民會因為選舉的勝利，放棄五大訴求，貪圖一個快捷的下台階，其實即使沒有停戰，運動也很快完結。所以我少有地贊成燒山的建議，前題是我們能夠有方法在威脅不減的情況下，減少暴力程度而可以保持溫度，例如和理LUNCH，人鏈之類。

以上就是我本人的愚見，希望早日光復香港，時代革命，煲底相見，義士獲釋死者沉怨得雪。

祝勇武手足武運昌隆。

一個唔敢坐監既冷氣廢青上

推

一停
班甲由咪儲裝儲體力打尻你

人地輪更制，我地要場場出現。
再者儲體力方面，我地咪一樣要。

打左好耐，冇人睇，sosad，係咪太早呢？

你係咪泛民派出黎為左選票同議席？

唔係，我只係啱啱畢業既廢青，唔介意嘅話，可以睇埋燒山嗰段開始，我有寫到改變立場既思考過程。

停戰7日?

幾點呀，邊有人睇

等陣啦！唔使心急。
我認同。。。

可以諗諗

其實唔止疏導藍絲既情緒, 黃既都要, 我知大家唔洗休息, 但情緒要放鬆同文宣唔夠人
打14日, 休息7日?
打7日, 休息7日?
打7日, 休息14日?

多謝

啲藍絲真係覺得解放軍出來係幫佢哋出咗啖氣，好撚得戚，合理化左老解違反駐軍法。

一個星期日日連續冇停, 好多野都冇文宣發大黎搞, 好浪費

藍屍咁愛國, 真係唔明點解唔去中国長住

仲有, 其實藍屍要拆就俾佢地拆, 知大家幸苦, 材料又唔夠, 唔想俾人拆, 但我地目的係要人罷工, 朝早塞完就算, 放工其實要開路

不過, 材料真係要諗諗 (係屋企垃圾房一人一袋垃圾?)

辛*

我個人覺得而家出動藍屍和理非清場係拉到好多淺藍淺黃既民心，
既然強行逼人三罷成效唔大，
不如暫時唔用呢種方式住，
始終基層市民真係手停口停，
三罷都要有罷工基金先實行到，
同埋罷工對政府有威脅既只有航空同金融，
搞其他地方係七傷拳，
就算比人話風向狗散水燃都要講架啦

利申：我就算每日行2個鐘返工都唔會埋怨，
只係怕搭入雨傘下場咁解

講得好中 point